\section{Famille  \index[noms]{, William\_I the\_Conqueror} /  \index[noms]{, Matilda of\_Flanders}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1380_I1381}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{William\_I the\_Conqueror  \index[noms]{, William\_I the\_Conqueror}} naquit le mois de \textit{juillet 1113}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Robert the\_Devil  \index[noms]{, Robert the\_Devil} \textit{[... - 1035]} et de Herleva  \index[noms]{, Herleva} \textit{[...]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Robert the\_Devil  \index[noms]{, Robert the\_Devil} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1035}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Son \'{e}pouse, Matilda of\_Flanders  \index[noms]{, Matilda of\_Flanders} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 02 novembre 1083}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de -30 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mardi 07 septembre 1087}, \`{a} l'\^{a}ge de -26 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Matilda of\_Flanders  \index[noms]{, Matilda of\_Flanders}} naquit le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Baldwin\_V of\_Flanders  \index[noms]{, Baldwin\_V of\_Flanders} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{jeudi 02 novembre 1083}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1380_I1381.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1053}, William\_I the\_Conqueror  \index[noms]{, William\_I the\_Conqueror}\textit{[07/1113]}, \^{a}g\'{e} de 0 ans, \'{e}pousa Matilda of\_Flanders  \index[noms]{, Matilda of\_Flanders}\textit{[]}, \^{a}g\'{e}e de 0 ans.
Ils eurent 10 enfants : Henry\_I Beauclerc  \index[noms]{, Henry\_I Beauclerc} \textit{[ \footnote{.} - 01 d\'{e}c. 1135 \footnote{.}]}, Robert Curthose  \index[noms]{, Robert Curthose} \textit{[1054 \footnote{.} - 10 f\'{e}vr. 1134 \footnote{.}]}, Adeliza a\_nun  \index[noms]{, Adeliza a\_nun} \textit{[...]}, Cecilia of\_Holy\_Trinity  \index[noms]{, Cecilia of\_Holy\_Trinity} \textit{[... - 30 juil. 1126 \footnote{.}]}, Adela  \index[noms]{, Adela} \textit{[ \footnote{.} - 08 mars 1137 \footnote{.}]}, Matilda  \index[noms]{, Matilda} \textit{[...]}, William\_II Rufus  \index[noms]{, William\_II Rufus} \textit{[12/1147 \footnote{.} - 02 ao\^{u}t 1100 \footnote{.}]}, Agatha  \index[noms]{, Agatha} \textit{[...]}, Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]} et Constance  \index[noms]{, Constance} \textit{[ \footnote{.} - 13 ao\^{u}t 1090 \footnote{.}]}.
\clearpage
